---
title: "جلسه ۵"
subtitle: "دسترسی‌ها و گروه‌های کاربری"
date: "1393-11-25"
categories:
    - "sessions"
readmore: true
---
در این جلسه، ابتدا مهشید درباره پرتکل IRC صحبت کرد و به معرفی سرور های مختلف آن پرداخت و در ادامه child theme در وردپرس را معرفی کرد و با ذکر چند نمونه این موضوع را ملموس کرد. در بخش دوم جلسه سلمان به موضوع دسترسی ها و گروه های کاربری پرداخت.

<!-- Not Found | 404 -->
<!-- [فایل ارایه را نیز میتوانید دانلود کنید IRC](https://shirazlug.ir/wp-content/uploads/2015/02/IRC.zip) -->

[![photo_2015-02-14_20-59-51](/img/68c2f13c-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289203.9697063.jpg)](/img/68c2f13c-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289203.9697063.jpg)

[![photo_2015-02-14_20-59-30](/img/68c2f3c6-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289203.9697545.jpg)](img/68c2f3c6-fdbb-11e6-86dd-a088b4d860141488289203.9697545.jpg)

* * *

پی نوشت 1: برای مشاهده فایل ارائه ی IRC از فایل زیپ دریافتی فایل index.html را اجرا کرده و سپس توسط دکمه های چپ و راست صفحه کلید میتوانید در بخش های مختلف اسلاید، سِیر کنید.

پی نوشت 2: فایل ارائه ی IRC با استفاده از کتابخانه ی impress.js ساخته شده است. جادی آموزش کاملی درباره ی نحوه ی استفاده و ساخت اسلاید با impress.js تهیه کرده که میتوانید آن را از [اینجا](https://jadi.net/2014/05/jaditv-001-introduction_to_impress/) مشاهده کنید. همچنین این کتابخانه به صورت باز-متن بوده و روی گیت هاب به همراه یک سری توضیحات موجود است.
